維吾爾人加拿大大學演講 中國學生踩場、譴責 傳中國領事館背後指導

加拿大麥克馬斯特大學 (McMaster University)，星期一（2月11日）邀請加拿大維吾爾大會前主席托度希（Rukiye Turdush）演講，主題是關於新疆再教育營的情況，期間有中國留學生「踩場」，並指罵托度希；事後由該大學中國學生主理的「麥大中新網」聯同該校「中國學生學者聯合會」等四個學生團體發聲明，嚴厲譴責講座「無中生有、顛倒黑白」，表示強烈憤慨。《德國之聲》報道，事件背後可能是中國領事館「下指導棋」。

《德國之聲》獲匿名學生提供當地中國留學生微信群組「麥克馬斯特大學理性反對疆獨」的對話內容，顯示一批中國留學生得悉托度希講座後，在群組內策劃到講座抗議，其中一名學生稱已通報中國駐多倫多大使館，並稱大使館「下指令」，要學生注意講座現場有沒有校方人員，主辦活動的人是否為中國僑民等，更提醒若學生在場錄音或拍片，要注意安全，「領事館原話，希望大家不要起正面衝突」。

之後有學生在群組稱已到講座現場，並將現場照片和片段傳到群組，亦有名字顯示「Tom」的學生，在群組詢問，「還有多久啊？我過來砸場子」。根據托度希在 facebook 上載的影片顯示，有中國留學生在講座期間，質問她為何要舉行講座，並向她指罵之後離席。

在講座結束後，有學生在微信群組稱「給領事館發了郵件和圖片了，大使館說明天開始處理」。及後「麥大中新網」負責人李琦在群組中表示，加拿大各校中國學生社團正積極討論磋商，會在適當時機發布聯合聲明。參與聯合聲明的包括該校「中國學生學者聯合會」。不少有中國留學生的大學都設有「中國學生學者聯合會」，由中國學生、學者註冊的官方同鄉會，不少有當地中國領事館資金支持。

托度希在她 fb 稱，踩場的中國學生的行為，不代表所有中國人，但亦與許多中國人的表現相似，「很不幸這些人住在加拿大，一個全世界最民主的國家，接受西方文化熏陶，卻依然堅持替中國的暴行辯護。」她接受《德國之聲》訪問時表示，加拿大政府應該警剔，事件代表中國政府很可能透過留學生，滲透加拿大大學校園。

佢地阿爺"吹雞"

全部都係間碟

中國人真係當其他人係白痴

全部都係間諜，取消visa

驅逐出境啦

中國留學生根本一律要監視當間諜咁睇

支那留學生 = 間諜

DQ哂

如果有加籍，會唔會犯左叛國罪？

《德國之聲》獲匿名學生提供當地中國留學生微信群組「麥克馬斯特大學理性反對疆獨」的對話內容

鬼中有鬼

只要有一個學生畀人取消visa，其他仲敢唔敢再去呢

如果「阿爺」又叫呢？

殺哂算啦，全部都係禍害黎

又係支那大
簡撚直係加人恥辱

唔參加阿爺唔比你出境

香港學生舉把遮就比人話唔尊重嘉賓

取消簽證啦好心

拉得 加拿大好波